小店免費為羈押者配「全膠」眼鏡 店主慨嘆：再見或已是中年人

帶進監獄的日用品，必須跟從懲教署指定的款式，從牌子、包裝、款式以至容量都有嚴格規定。眼鏡盒與眼鏡，均不得含有任何金屬物料，連鏡片、鼻托也須以膠製成。

去年6月開業，位於西九龍中心的眼鏡店「視點護眼」最近宣布，但凡還押或在囚的「手足」，家屬或親友可帶同其正使用的眼鏡或懲教署發出的度數紙，到眼鏡店免費配眼鏡。而即將需要上庭，或預計有機會被還押的人士，亦可親身到店驗配眼鏡，費用全免。

談吐淡定有禮、西裝骨骨的Ben是老闆之一，也是駐場視光師，甫談到那些已不再復見的客人，聲音開始有點顫抖：「嗯……某程度上都好心悒嘅，因為……真係唔知點講呀。好似劉穎匡禮拜六過到嚟配眼鏡，話第二日就要拎喇，係囉……」

47名組織或參與民主派初選人士經歷五日四夜提堂審訊，15名被告獲准保釋，律政司隨即提出上訴，所有被告要即時還押。傳媒每日拍下各被告上落囚車的樣貌，一副副黑色眼鏡，框著略見疲態的眼睛。有被告趁報到前夕，在社交媒體上載自拍照，展示其新配的全膠框眼鏡，網民紛紛留言「加油」、「希望你平安回來」。

親友能帶進監獄的日用品，必須跟從懲教署指定的款式，從牌子、包裝、款式以至容量都有嚴格規定：沒有鞋帶的鞋、指定包裝的零食、文具及衛生用品等。眼鏡盒及眼鏡也有特定要求：眼鏡盒與眼鏡均不得含有任何金屬物料，連鏡片、鼻托也須以塑膠製成。

眼鏡店老闆Ben向記者展示合乎懲教規格的全塑膠眼鏡，鏡臂、連接位和鼻托全以塑膠製成，乍看有點似電影院的「3D眼鏡」。「以前喺其他眼鏡舖做，都聽過有人想要全膠、黑色嘅眼鏡，嗰時都覺得好奇怪，點解一定要全膠呢？」

社運後，Ben 開始對懲教署的要求了解多了，他仔細地解釋：「呢款望落好似成隻都係膠，但淨係鼻托或者部分位置有少少金屬，都已經唔係合規格嘅眼鏡。所以有時啲家屬去一般嘅眼鏡舖，問有冇『全膠』眼鏡，可能會答你呢啲已經係。之前有人嚟過，都話出面其他嘅眼鏡舖會配咗一啲好類似嘅，但係入唔到去（監獄）。家屬都話『吓得咁少咋喎、淨係個螺絲位咋喎』，咁但係就係捉得咁嚴，如果佢哋買咗呢啲，就可能會得物無所用。」

「視點護眼」去年12月開始與零食網店Jimmy Jungle合作，凡配眼鏡達一定金額，便可獲Jimmy Jungle的現金券一張。今次發起免費配眼鏡，也是受Jimmy Jungle啟發，不過服務的對象略有不同：「佢哋嘅計劃係經邵家臻嘅，主要係針對一啲已還柙或在囚人士，但我哋呢邊嘅情況有啲唔同，還柙或在囚人士當然有，但亦有啲係即將上庭、有機會被即時還柙嘅。有啲人想未雨綢繆，擔心冇眼鏡會好唔方便。」

那些親自來配眼鏡的，有人只不過在一個月前才配了副時髦的眼鏡，卻突然要求按著度數，配一副全新的全膠眼鏡。也有男生拖著女友到店，說要為對方挑副新眼鏡，還特意選了較貴的款式，自己則向店員說要配全膠黑框眼鏡。女方多次推搪，希望他能留多點錢傍身，以備不時之需，那男孩卻說自己不知要「坐幾耐」，想送份得體一點的禮物給女友。

Ben穿著燙得筆直的白襯衫，衣領反口處印有深藍色的花紋，手腕戴上精鋼手錶，談吐一直淡定有禮，但甫談到那些已不再復見的客人，聲音卻開始有點顫抖，豆大的淚珠從眼角滴下：「嗯……某程度上都好心悒嘅，因為……真係唔知點講呀。好似劉穎匡禮拜六過到嚟配眼鏡，佢話第二日就要拎喇，係囉……」

Ben哽咽著，難再說下去，哥哥Michael忍著通紅的眼框為他補充：「因為嗰日佢過嚟，就係佢入去之前嘅最後一日，但過埋嗰日之後，佢面對嘅係斷年計，或者唔知幾多十年嘅牢獄之苦。依家仲係一個年青人，但下次見可能已經係個中年人，全部都係一個未知之數……」

「大家都係盡量輕鬆，但其實大家都知道，係囉……」Ben靜默了一會再說。

眼鏡店「視點護眼」

Noted with thanks

會去嚴懲

以為係匯澄眼鏡

留名

推

邵家臻真係 low key 做好多野幫在囚手足

Pish

人血饅頭

講緊大J條撚樣呀

Push

唔好唔記得仲有呢間喺荃灣嘅良心眼鏡鋪

眾新聞-【疫情下的黃店】眼鏡舖生意大跌七成老闆續免費為抗爭者配鏡見盡燒傷脫皮、身無分文學生

已bookmarked, 配眼鏡一定去佢度

有無太陽眼鏡賣
柒頭毒撚想扮型

多謝你一直默默付出

Bookmarked

再見或已是中年人

正常眼鏡舖都實有太陽眼鏡嘅

早2日去完配con
服務真係幾好，會keep住幫襯

pin

知道

留個名

買滿一千蚊仲送jimmy jungle coupon, 反正都配就配副靚d嘅鏡片

以後唔笑之鋒

Push this

香港真係好多有心人，好撚感動

一樣

佢有patreon大家可以去支持吓

仲要驗眼好仔細

可能老年

Lm 要罰

多謝店主

大家要配眼鏡嘅記得去懲罰佢

去過驗眼
好細心 推介

西九龍中心同層有兩間眼鏡鋪。
佢個間比較難搵下。 大家小心唔好去錯。

支持老闆

多謝你Ben

好似仲有間連登仔開

令人傷感

😭😭😭😭😭😭😭😭😭

男人老狗講講下都喊

一定要大力懲罰

要懲罰

膠臻

過幾日去配副新眼鏡先

眾新聞真心高汁

已記低

喊左

長命先可以撐過去

47名組織或參與民主派初選人士經歷五日四夜提堂審訊，15名被告獲准保釋，律政司隨即提出上訴，所有被告要即時還押。

唔係有6名保釋左咩？

🙇‍♂️

好人一生平安

咁又唔會 好快特赦出來

去睇下先 大量購買

多謝你香港人

深水埗西九龍中心 1 樓 129 鋪

店係圖既02室。 門口比較隱蔽。 大家有心搵 唔好去錯。

sorry. 係圖29室。 打錯。

係左下角

推

我perfect eye sight 懲罰唔到, 靠大家

太陽眼鏡都可以。 成個靚仔晒

支持！

G持

配多副士啤

去配多眼鏡

幫手推

推！

push

值得幫襯

出番黎已經係中年

其實兩間都難搵
呢間有支援手足，值得支持

依間野成日經過都好靜

我想去正價配副全膠去支持小店
亦令自己每一起身都記得在囚嘅義士

鋪位好隱蔽， 個位小人行。 上次去，我都搵左好耐。

樓主pin

做實事

一件還一件
無損佢係左膠事實
會respect

啲客配完咪又係係大陸訂貨拿貨

咁啱最近都要配眼鏡要罰啦

會唔會仔細咁幫你驗度數呀？

大家有冇旺角黃店眼鏡舖推介

呢間

應該有得配con
個個月用嘅嘢就幫襯佢啦

旺角去深水埗。好近啦。

阿ben係part one，驗眼上應該可以放心

你可以配韓國架加東海鏡
眼鏡nmic其實唔難

鏡架韓國都好平
鏡片唔少係泰國菲律賓出品

早排佢地大大力捐錢畀612之後
去幫襯咗佢地
唔會hard sell而且真係好細心
同佢地講話有時睇嘢唔知點
幫我做埋初步嘅青光眼檢查
好似仲會睇埋眼球嘅情況？
我自己覺得服態度幾好

我個日去見有個呀婆話佢地鏡同框分開個價錢好貴
試完一副又一副啲哥哥仔都無唔耐煩
值得一讚

我副架係韓國鏡架
鏡片我因為太深近視同散光
佢有同我講可以配德國鏡片但個價錢就會好貴
佢叫我揀另一款鏡片
佢有講明話就話係香港廠 但大陸製嘅
不過就佢地係有揀過先用

我個日去有做一般嘅望屋仔
跟手用部機吹風入眼
入去房入面配鏡片度數之後
又會幫我check眼球情況？
大概係咁 真係好細心

好心酸bookmarked

哥哥仔

4個哥哥仔都好好人

Pin this

撐手足

上次行過先得3個
幾時多咗一個

我個日去係見到有4個
其中有個本身應該係去食晏
我一行入去同佢講話想配眼鏡
佢話我叫另外一位同事幫你呀 唔好意思
搞到勁尷尬

有咩問題。可能佢幫緊現客處理問題中。 先叫另一位幫你

因為覺得阻到人食飯
我坐低之後我聽到佢話佢去食飯先啦
個陣都成2點幾

尷尬

好細心 正

Lm

之前過去配過
驗得好認真 又無hard sell

驗到最後望住自己隻眼d血管個張圖
我有一刻覺得好似bio書照緊胎照

推 完 再 push

再下次係老年人

我同佢講我戴開嗰隻有少少唔舒服，但我趕時間所以求其訂返同一隻，佢話下次幫我試下其他牌子，感覺幾關心客人

南豐嗰間？之前專登同老婆一齊去配

老老實實楊岳橋要入荔枝角
入面班手足應該開心到癲
到時日日指住佢大叫「OverMyDeadBody」
又質問「依家人生精唔精彩呀」
希望佢哋唔好玩到咁盡😭

係，我今日都專登去咗幫襯

驅巴
法庭post呢

好難受

以為係匯點

佢坐過 知咩野事

好奇一問....全膠鏡框....
但係其他顏色得唔得? eg. 白色/ 透明.......

買副老花眼鏡俾媽媽先

你直接 pm 佢哋問啦

劉明

勿忘

Gd shop🤟🏻

PUSH 好人一生平安

係時候換眼鏡

PUSH
好人要平安

推，必定幫襯

LM

四眼手足得閒幫襯下

繼續推

咁岩想換眼鏡

+

要多點幫襯了

可以有勢力去高調其實...

推啦 呢啲咪黃店囉

謝謝有心人

感激 大家記得懲罰

大把四眼仔排隊幫襯